<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
  <general_button name="Общая справка">
    <text>
      <p>В данном разделе содержится информация по общим для приложения функциям.</p>
      <p>Нажатие на кнопку, содержащую название соответствующего раздела списка справки или алфавита, позволяет показать содержимое данного раздела или скрыть его, если оно было предварительно открыто.</p>
      <p>В верху экрана приведено название раздела, в котором Вы находитесь на данный момент.</p>
    </text>
    <button name='Кнопка "Назад"'>
      <text>
        <p>Из любого раздела, кроме главного меню, можно перейти в предыдущий раздел, нажав кнопку "Назад" в левом верхнем углу экрана.</p>
      </text>
    </button>
    <button name='Кнопка "Справка"'>
      <text>
        <p>Находясь в любом разделе, Вы всегда можете получить справочную информацию, нажав кнопку "Справка" в правом верхнем углу экрана.</p>
      </text>
    </button>
  </general_button>
  <section name="Главное меню">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе главного меню приложения по обучению шрифту Брайля. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>Главное меню содержит следующие разделы, в которых можно переходить друг из друга по нажатию на соответствующий раздел в панели навигации внизу экрана:</p>
        <p>Обучение: пошаговые уроки с демонтрацией символов шрифта Брайля, их вводом и сопутствующими комментариями.</p>
        <p>Практика: повторение символов путем ввода точечного состава указанного символа.</p>
        <p>Алфавит: список символов, входящих в курс обучения, с указанием их точечного состава.</p>
        <p>Настройки: изменение параметров приложения для более удобного использования.</p>
      </text>
    </button>
  </section>
  <section name="Алфавит">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе отображения списка символов для просмотра соответствующего им точечного состава. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>Символы даны в алфавитном порядке и сгруппированы в указанные в списке разделы: русский алфавит, цифры, знаки препинания, знаки арифметических операций и вспомогательные признаки (например, признак числа, ударения, большой буквы и т.п.).</p>
        <p>При нажатии на соответствующий раздел выводится список включаемых в него символов. Выбор одного из символов позволяет перейти в окно просмотра его точечного состава.</p>
      </text>
    </button>
  </section>
  <section name="Просмотр символа">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе просмотра точечного состава символа. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>В верхней части экрана выведен выбранный символ в плоскопечатном виде с указанием принадлежности к некоторому разделу. В нижней части экрана выведен его точечный состав.</p>
      </text>
      <button name="Кнопка смены режима отображения">
        <text>
        <p>Вы можете просмотреть точечный состав выбранного символа в режиме отображения на его ввод или чтение, нажав данную кнопку в левой части экрана.</p>
        </text>
      </button>
    </button>
  </section>
  <section name="Разделы практики">
    <text>
      <p>Вы сейчас находитесь в разделе выбора групп символов для практики. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>На экране приведены кнопки выбора групп символов для практики, соответствующих перечню групп в разделе "Алфавит", то есть символы русского алфавита, цифры, знаки препинания, знаки арифметических операций и различных признаков (например, признак числа, ударения, большой буквы и т.п.)</p>
        <p>Каждая кнопка по выбору группы имеет поле, содержащее знак выбора этой группы в виде галочки. По умолчанию не выбрана никакая из групп. Нажатие на кнопку с группой символов выбирает соответствующую группу для практики. Для практики можно выбирать несколько групп символов. После каждой практики поле выбора принимает значение по умолчанию.</p>
        <p>По умолчанию доступны все группы для практики. Если в разделе "Настройки" выбрать возможность повторять только изученные символы, то те группы символов, что остались не изученными, недоступны для выбора.</p>
      </text>
      <button name='Кнопка "Продолжить"'>
          <text>
            <p>Для того чтобы начать практику, необходимо выбрать нужные группы символов и нажать на кнопку "Продолжить" в нижней части экрана. Если ни одна группа не выбрана, то кнопка "Продолжить" недоступна.</p>
          </text>
        </button>
    </button>
  </section>
  <section name="Практика">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе практики символов. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>В верхней части экрана выведен выбранный символ в плоскопечатном виде с указанием принадлежности к некоторому разделу. В нижней части экрана расположено пустое шеститочие, в котором нужно нажать кнопки точек, соответствующих приведенному вверху символу.</p>
        <p>Символы из выбранных групп для практики выводятся в хаотичном порядке. При прохождении всех заданий практики выводятся ее итоги.</p>
        <p>Дополнительно название раздела практики символов содержит указание, на каком шаге практики Вы сейчас находитесь. Например, если на практику взято 20 символов, то текущий шаг может принимать значение от 1 до 20.</p>
      </text>
      <button name='Кнопка "Подсказка"'>
        <text>
          <p>Если Вы забыли точечный состав символа, то возпользуйтесь кнопкой "Подсказка" в правой части экрана. По нажатию на эту кнопку в шеститочие вводится верный ответ, который доступен для изучения. При этом становится недоступным переход к другому заданию практики.</p>
          <p>Для того чтобы перейти к следующему заданию, нужно нажать еще раз на кнопку "Подсказка" или на кнопку "Далее", чтобы скрыть подсказку. Затем ввести ответ и еще раз нажать на кнопку "Далее" для его проверки.</p>
        </text>
      </button>
      <button name="Кнопка смены режима отображения">
        <text>
          <p>Вы можете ввести точечный состав указанного символа в режиме отображения на его ввод или чтение, нажав данную кнопку в левой части экрана.</p>
        </text>
      </button>
      <button name='Кнопка "Далее"'>
        <text>
          <p>После ввода точечного состава указанного символа нужно нажать на кнопку "Далее" в правой части экрана для проверки правильности ввода и перехода к практике следующего символа.</p>
          <p>Правильность ответа отображается при помощи закращивания области вокруг плоскопечатного символа и вибрации. Если ответ правильный, то окращивание происходит в зеленый цвет и вибрация звучит три раза, иначе - в красный цвет и вибрация происходит один раз.</p>
          <p>При этом на экране с отображением правильности ответа становится недоступна область для ввода шеститочия. Чтобы перейти с данного экрана к следующему заданию, необходимо еще раз нажать данную кнопку.</p>
        </text>
      </button>
    </button>
  </section>
  <section name="Результаты">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе просмотра результатов прохождения практики символов. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>На экране указываются итоги прохождения заданий из практики символов с указанием количества правильных ответов и использованных подсказок.</p>
      </text>
      <button name='Кнопка "Вернуться в главное меню"'>
        <text>
          <p>Вы можете перейти в главное меню приложения с помощью кнопки "Вернуться в главное меню" внизу экрана. При этом итоги текущей практики сбрасываются.</p>
        </text>
      </button>
    </button>
  </section>
  <section name="Список уроков">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе просмотра списка уроков обучения шрифту Брайля. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>Данный раздел содержит список уроков для обучения шрифту Брайля с нуля на основе учебного пособия под авторством тифлопедагога В.В.Голубиной. Методическое консультирование осуществляется тифлопедагогом Центра медико-социальной реабилитации инвалидов по зрению В.Н.Воробьевой. </p>
        <p>В ходе курса Вы можете ознакомиться с обозначениями букв русского алфавита, цифр, знаков препинания, арифметических действий и различных признаков (например, признак ударения). Каждый урок содержит теоретическую часть, часть для ознакомления с обозначением символа и практические задания.</p>
        <p>При нажатии на название урока Вы перейдете на его содержание и можете начать прохождение. Новые уроки курса открываются по мере прохождения старых. Заголовок каждого шага в уроке содержить номер урока, номер шага и тип шага: текстовое пояснение, задание на изучение комбинации посредством чтения соответствующего шеститочия и практическое задание на соответствующий ввод изученной комбинации.</p>
      </text>
    </button>
  </section>
  <section name="Шаг с текстом">
    <text>
      <p>Вы находитесь на шаге изучения поясняющего материала урока обучения шрифту Брайля. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>Данный шаг содержит материал урока, доступный для прочтения. Некоторые шаги могут содержать задания на обращение к тексту пособия В.В.Голубевой и к браилевскому тренажеру.</p>
      </text>
      <button name='Кнопка "К предыдущему шагу"'>
        <text>
          <p>Вы можете перейти к предыдущему шагу обучения, нажав данную кнопку в левой нижней части экрана.</p>
        </text>
      </button>
      <button name='Кнопка "К следующему шагу"'>
        <text>
          <p>Вы можете перейти к следующему шагу обучения, нажав данную кнопку в правой нижней части экрана.</p>
        </text>
      </button>
    </button>
  </section>
  <section name="Шаг с чтением">
    <text>
      <p>Вы находитесь на шаге изучения выведенной комбинации плоскопечатного символа по его точечному составу. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>В верхней части экрана выведен выбранный символ в плоскопечатном виде с указанием принадлежности к некоторому разделу. В нижней части экрана выведен его точечный состав.</p>
      </text>
      <button name="Кнопка смены режима отображения">
        <text>
        <p>Вы можете просмотреть точечный состав выбранного символа в режиме отображения на его ввод или чтение, нажав данную кнопку в левой части экрана.</p>
        </text>
      </button>
      <button name='Кнопка "К предыдущему шагу"'>
        <text>
          <p>Вы можете перейти к предыдущему шагу обучения, нажав данную кнопку в левой нижней части экрана.</p>
        </text>
      </button>
      <button name='Кнопка "К следующему шагу"'>
        <text>
          <p>Вы можете перейти к следующему шагу обучения, нажав данную кнопку в правой нижней части экрана.</p>
        </text>
      </button>
    </button>
  </section>
  <section name="Шаг с вводом">
    <text>
      <p>Вы находитесь на шаге практического задания с вводом точечного состава выведенного плоскопечатного символа. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>В верхней части экрана выведен выбранный символ в плоскопечатном виде с указанием принадлежности к некоторому разделу. В нижней части экрана расположено пустое шеститочие, в котором нужно нажать кнопки точек, соответствующих приведенному вверху символу.</p>
      </text>
      <button name="Кнопка смены режима отображения">
        <text>
          <p>Вы можете ввести точечный состав указанного символа в режиме отображения на его ввод или чтение, нажав данную кнопку в левой части экрана.</p>
        </text>
      </button>
      <button name='Кнопка "К предыдущему шагу"'>
        <text>
          <p>Вы можете перейти к предыдущему шагу обучения, нажав данную кнопку в левой нижней части экрана.</p>
        </text>
      </button>
      <button name='Кнопка "Подсказка"'>
        <text>
          <p>Если Вы забыли точечный состав символа, то возпользуйтесь кнопкой "Подсказка" в правой части экрана. По нажатию на эту кнопку в шеститочие вводится верный ответ, который доступен для изучения. При этом становится недоступным переход к следующему шагу.</p>
          <p>Для того чтобы перейти к следующему шагу, нужно нажать еще раз на кнопку "Подсказка" или на кнопку "К следующему шагу", чтобы скрыть подсказку. Затем ввести ответ и еще раз нажать на кнопку "К следующему шагу" для его проверки.</p>
        </text>
      </button>
      <button name='Кнопка "К следующему шагу"'>
        <text>
          <p>После ввода точечного состава указанного символа нужно нажать на данную кнопку в правой нижней части экрана для проверки правильности ввода и перехода к следующему шагу. Если ввод комбинации в шеститочие не произведен или произведен неверно, то переход возможен только после верного ввода комбинации.</p>
          <p>Правильность ответа отображается при помощи закращивания области вокруг плоскопечатного символа и вибрации. Если ответ правильный, то окращивание происходит в зеленый цвет и вибрация звучит три раза, иначе - в красный цвет и вибрация происходит один раз.</p>
          <p>При этом на экране с отображением правильности ответа становится недоступна область для ввода шеститочия.</p>
        </text>
      </button>
    </button>
  </section>
</root>