<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<!--
This is a shortened version of the help content for the beta version of the app (with some sections omitted). Full text available in `fullHelp.xml`
-->
	<general_button name="Общая справка">
    <text>
      <p>В данном разделе содержится информация по общим для приложения функциям.</p>
      <p>Нажатие на кнопку, содержащую название соответствующего раздела списка справки или алфавита, позволяет показать содержимое данного раздела или скрыть его, если оно было предварительно открыто.</p>
      <p>В верху экрана приведено название раздела, в котором Вы находитесь на данный момент.</p>
    </text>
    <button name='Кнопка "Назад"'>
      <text>
        <p>Из любого раздела, кроме главного меню, можно перейти в предыдущий раздел, нажав кнопку "Назад" в левом верхнем углу экрана.</p>
      </text>
    </button>
    <button name='Кнопка "Справка"'>
      <text>
        <p>Находясь в любом разделе, Вы всегда можете получить справочную информацию, нажав кнопку "Справка" в правом верхнем углу экрана.</p>
      </text>
    </button>
  </general_button>
  <section name="Главное меню">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе главного меню приложения по обучению шрифту Брайля. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>Главное меню содержит раздел "Алфавит", в кототором имеется список символов, входящих в курс обучения, с указанием их точечного состава. Переход между разделом и меню возможен при помощи нажатия на соответствующий раздел в панели навигации внизу экрана.</p>
      </text>
    </button>
    <button name="Политика конфиденциальности">
      <text>
        <p> <a href="http://braille-systems.ru/app/privacy/">Политика конфиденциальности на сайте braille-systems.ru</a> </p>
      </text>
    </button>
  </section>
  <section name="Алфавит">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе отображения списка символов для просмотра соответствующего им точечного состава. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>Символы даны в алфавитном порядке и сгруппированы в указанные в списке разделы: русский алфавит, цифры, знаки препинания, знаки арифметических операций и вспомогательные признаки (например, признак числа, ударения, большой буквы и т.п.).</p>
        <p>При нажатии на соответствующий раздел выводится список включаемых в него символов. Выбор одного из символов позволяет перейти в окно просмотра его точечного состава.</p>
      </text>
    </button>
  </section>
  <section name="Просмотр символа">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе просмотра точечного состава символа. Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответствующий пункт из выпадающего списка ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>В верхней части экрана выведен выбранный символ в плоскопечатном виде с указанием принадлежности к некоторому разделу. В нижней части экрана выведен его точечный состав.</p>
      </text>
      <button name="Кнопка смены режима отображения">
        <text>
        <p>Вы можете просмотреть точечный состав выбранного символа в режиме отображения на его ввод или чтение, нажав данную кнопку в левой части экрана.</p>
        </text>
      </button>
    </button>
  </section>
</root>