<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
  <general_button name="Общая справка">
    <text>
      <p>В данном разделе содержится информация по общим для приложения функциям.</p>
      <p>Клик по кнопке, содержащей название соответсвующего раздела списка справки или алфавита позволяет показать содержимое данного раздела или скрыть его, если оно было предварительно открыто.</p>
    </text>
    <subbutton name='Кнопка "Назад"'>
        <p>Из любого раздела, кроме главного меню, можно перейти в предыдущий раздел, нажав кнопку <b>"Назад"</b> в левом верхнем углу экрана.</p>
    </subbutton>
    <subbutton name='Кнопка "Справка"'>
        <p>Находясь в любом разделе, Вы всегда можете получить справочную информацию, нажав кнопку <b>"Справка"</b> в правом верхнем углу экрана.</p>
    </subbutton>
  </general_button>
  <section name="Главное меню">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе <b>главного меню</b> приложения по обучению шрифту Брайля.</p>
      <p>Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответсвующий пункт из меню ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>Главное меню содержит следующие разделы:</p>
        <ol>
          <li><b><i>Обучение:</i></b> пошаговые уроки с демонтрацией символов шрифта Брайля, их вводом и сопутствующими комментариями.</li>
          <li><b><i>Практика:</i></b> повторение символов путем ввода точечного состава указанного символа.</li>
          <li><b><i>Алфавит:</i></b> список символов, входящих в курс обучения, с указанием их точечного состава.</li>
          <li><b><i>Настройки:</i></b> изменение параметров приложения для более удобного использования.</li>
        </ol>
      </text>
    </button>
  </section>
  <section name="Алфавит">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе отображения <b>списка символов</b> для просмотра соответсвующего им точечного состава.</p>
      <p>Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответсвующий пункт из меню ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>Символы даны в алфавитном порядке и сгруппированы в указанные в списке разделы: русский алфавит, цифры, знаки препинания, знаки арифметических операций и  вспомогательные признаки (например, признак числа, ударения, большой буквы и т.п.).</p>
        <p>При нажатии на соответствующий раздел выводится список включаемых в него символов. Выбор одного из символов позволяет перейти в окно просмотра его точечного состава.</p>
      </text>
    </button>
  </section>
  <section name="Просмотр символа">
    <text>
      <p>Вы находитесь в разделе <b>просмотра точечного состава символа.</b></p>
      <p>Дополнительную информацию по разделу или по использованию приложения в целом можно узнать, выбрав соответсвующий пункт из меню ниже.</p>
    </text>
    <button name="Справка по разделу">
      <text>
        <p>В верхней части экрана выведен выбранный символ в плоскопечатном виде с указанием принадлежности к некоторому разделу. В нижней части экрана выведен его точечный состав.</p>
      </text>
      <subbutton name="Кнопка смены режима отображения">
        <p>Вы можете просмотреть точечный состав выбранного символа в режиме отображения на его ввод или чтение, нажав данную кнопку в левой части экрана.</p>
      </subbutton>
    </button>
  </section>
</root>