<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
  <lesson name="Знакомство с шеститочием">
    <text>
      <p><b>Урок 1. Тренировка чтения и ввода отдельных комбинаций.</b></p>
      <p>В рельефной азбуке Брайля любой символ - это шеститочие. Каждая точка из шести может быть выдавлена или пропущена. В следующем шаге все 6 точек выведены на экран.</p>
    </text>
    <reading title="Перед Вами полное шеститочие: точки 1, 2, 3, 4, 5, 6" type = "reading">
      <p>(T, T, T, T, T, T)</p>
    </reading>
    <practice title="Введите все шесть точек: точки 1, 2, 3, 4, 5, 6" type = "practice">
      <p>(T, T, T, T, T, T)</p>
    </practice>
    <text>
      <p>Откройте пособие на странице 12. В верхней строке 14 раз повторён символ полного шеститочия.</p>
    </text>
    <text>
      <p>Точки расположены в два столбца по три. Точки в первом столбце имеют номера 1, 2, 3 сверху вниз. Точки во втором столбце - 4, 5, 6 сверху вниз. Важно выучить, где какая точка.</p>
    </text>
  </lesson>
  <lesson name="Русские буквы А, Б, Ц">
    <text>
      <p><b>Урок 2. Русские буквы А, Б, Ц</b></p>
      <p>Некоторые символы Брайля обозначают как букву, так и цифру. Это буквы А, Б, Ц и так далее. С добавлением цифрового знака, который мы изучим в следующем уроке, из них получаются цифры 1, 2, 3 и так далее.</p>
    </text>
    <text>
      <p>Буква А обозначается одной точкой, точкой номер один. Ознакомьтесь с ней в следующем шаге.</p>
    </text>
    <reading title="">
      <p>RussianSymbols:А</p>
    </reading>
    <text>
      <p>Откройте пособие на странице 13. Вверху слева рельефно-графическое изображение буквы А. Рядом после полного шеститочия пять раз повторена буква А точечным шрифтом.</p>
    </text>
    <practice title="">
      <p>RussianSymbols:А</p>
    </practice>
    <reading title="">
      <p>RussianSymbols:Б</p>
    </reading>
    <text>
      <p>Снова изучим страницу 13 в пособии. Под строкой с буквой А - такая же с буквой Б.</p>
    </text>
    <practice title="">
      <p>RussianSymbols:Б</p>
    </practice>
    <text>
      <p>Ознакомьтесь с буквой Ц на странице 13 пособия. Строка с буквой Ц находится под строкой с буквой Б.</p>
    </text>
    <reading title="">
      <p>RussianSymbols:Ц</p>
    </reading>
    <practice title="">
      <p>RussianSymbols:Ц</p>
    </practice>
    <text>
      <p>Поздравляем! Второй урок пройден. В следующем занятии мы узнаем, как с помощью букв А, Б и Ц составить цифры 1, 2 и 3.</p>
    </text>
  </lesson>
</root>
